HK Watch 創辦人：香港人唔可以圍埋喺China Town、Hong Kong Town

「港版國安法」令各國為港人趟開移民大門，每道門、每艘艇也是血汗換來的結果。有份在背後為港人奔走、88年移居加拿大的港人Aileen Calverley接受《蘋果》訪問時透露，香港問題最初登不上國際舞台，直至中大、理大兩場重要戰役，始令多國目光投向香港予以支援。她寄語港人離鄉後積極融入當地社會，在異地投票甚至參選做議員，盡力為香港族群說話...

外國最初對港關注度明顯不高，她舉例指，香港監察2018年曾到聯合國邀請不同國家關注香港，慘吃閉門羹...

英國外交部一直擔心讓BNO移英會違反《中英聯合聲明》，最終靠一封信件開了綠燈...

Aileen指，以往港人被外國認定經濟掛帥，追捧中環價值；反修例運動後，外國欣賞香港年輕人勇敢爭取自由、民主、公義...

她呼籲移民港人在異鄉要積極融入社會，更要參政：「你起碼要投票，日後可以去做區議員，好似加拿大有好多香港人做區議員，現在有人做國會議員，為香港族群喺外面為香港發聲，唔可以圍埋喺China Town、Hong Kong Town ，否則你唔會有任何力量。」

全文：

lm

唔整HK town 唔代表唔應該維繫海外港人嘅Network

而家新興嘅海外黃圈、#FridayforFreedom、香港嘅節日、其他遊行、集會/集體行動都可能會係一個好選擇

香港呢一代人好難困係China Town架喇

其實係

你搞HK Town 就會好似啲海外蝗咁乞人憎

而家揾食既地方已經唔同
China Town又多藍絲又揾唔到錢
呢種聚居地係上世紀既產物黎

Dilemma：你唔圍爐又點集中票源贏到個位返嚟

拆開諗下其實China Town點解會出現
都係因為果陣真係人生路不熟又冇得上網
所以先焗住要住埋一齊

其實睇返德國Dusseldorf都係類似china town咁既日本人聚居地，好多日本食店，會有煙花有祭典，但好似無聽講過當地人會排斥，好多旅客當係當地特色特登去，有無得參考下佢地點做到

定純粹左膠大國特色

做區議員淨係服侍香港人咁正

除非你唔係生活香港 否則畢業後的目標都只係入政府工

呢一代同國際接軌程度比上一代高得多
好難圍爐圍到China Town咁
最多有d香港人群組互相照應下

你哄得掂嗰區嘅人咪得囉

反而個Dilemma係當當地同香港人嘅利益有衝突嗰陣要點處理先好

香港人唔需要lay係china town

出返黎現實世界，攞脫虛假既仙境

其實直接好似駱駝漆大廈果種已經好夠

應該定義 hk town 既義意係乜

要向本地人外宣？
要凝聚番力量？
要接濟港人 黃雀行動？

點樣發揮力量可以成為世界影響力之一？

標題斷章取義

認同

香港本身就係國際都市，應該係擅長融合唔同文化/背景嘅人
如果所謂HK Town可以做到香港嘅旅遊區咁 (只係講個feel，唔係100%照搬，例如語言/文字我覺得都係要當地爲主)
有香港特色/親切感之餘當地人入到去到唔會反感

條友on9者
HK town有咩問題?
人地日韓都有自己既社區
以色列人又有

有HK town唔代表唔融入當地
一定要似China Town咁

唔click balt啲點引人入嚟

up

真 唔係同幾十年前移民屈喺唐人街無分別

聚居同埋維持香港人呢個族群呢兩樣野需要好好平衡

其實要考慮番點承傳廣東話

其實根本問題係，支那人慘透做臭香港個朵。根本就應該同支那劃清界線。迫佢地離開香港人聚居地。如果唔係根本冇得攪。

香港人一聚，就肯定成班支那人痴埋嚟。

冇HK Town, 唔駛一代人已經忘記晒香港既事。

有HK Town, 阻唔到支那人入嚟，唔駛幾耐就變支那 Town

雖然極端D，但如果唔排支，冇可能。只有接納其他國家人，唯獨排支，先有可能維持到HK Town.

最好係喺唔過份既情況下，適度排支。接納對支那反感既西方人。

但係點樣『歧視』標籤反客為主好重要。 例如話支那人歧視香港人，歧視廣東話嚟取得輿論高地。

最後大家都係堆番喺 Birmingham London Manchester
(BLM)

無咩town都無分別

最理想既方式係創造，支那人唔敢入既HK Town。鎖晒D支那人喺原有既China Town入面， 等佢哋唔會周圍走。

所以HK ETown 要用D支那人唔敢用既野， 特別係書寫廣東話。 可以成為天然屏障。 千祈唔好用書面語，等同歡迎華人(支那人)任入。

最安全做法係接納所有肯接受民主嘅中國人，包括
（1）反共不反中
（2）民國撚
（3）中華聯邦
（4）各地區立國支持者（上海、滿州國、大粵民國等）

可能定期搞下集會囉
掛滿雪山獅子旗、香港旗、台灣旗、東突旗
我諗佢哋應該唔敢入

識朋友係果邊住得好開心
澳洲gold coast都係日本人聚居 又唔見人地黑人憎
聚唔聚居根本本地人唔得閒理你地
最重要係人既質素

Chinatown式圍爐係個世界發生咩事都唔知
報紙都係自已報社
逐漸內向化然後話人歧視佢地咁

去到外國日日五點半準時唱榮光

唔撚係呀，即係有China Town日服？
有無圍得咁勁呀？

係呀
以我過往目測，大部分chinatown都有中文報社仔。

趕撚走班支那人

如果唔用廣東話(書寫+言語)，主導權，好快會唔喺香港手上。 想Connect 大中華既人唔係唔得，但不如叫佢哋返去China Town 反攻。 因為同係普通話，書面語，如果鬥唔贏支共慘透，起幾多個Town 都冇用。China Town 既中文媒體，就更加係統戰既一部分。

冇廣東話既HK Town做基地反攻，都唔好諗可以同依家有幾大分別。

廣東話既HK Town 最好既係同反共既人保持一定聯繫，但唔好令自己完全就晒大中華，會冇晒主導能力。

推

真理
而家已經大把支那豬冒充香港人

都係果句，想承傳廣東話，全面書寫廣東話，放棄書面語好重要。唔用廣東話，不如直接英文。

支那人識睇書面語，樂於睇書面語。一日唔改用粵文書寫，佢哋幾乎肯定會痴埋嚟。 唯獨廣東話，佢哋會覺得係土話而鄙視。

要建立一個自己族群既Town，除咗凝聚族群，仲要令其他族群唔埋嚟。(包括文化，語言原因)

其實咁講啦，喺大中華抵下香港人只會係少數中既少數。 只有廣東話先能夠令香港成為多數。

大家守住poly! 備戰！